Тестовое задание.

Существует шахматная доска опредленного размера. На эту доску можно добавлять различные фигуры (пешки/ферзи/короли). После добавления фигуры можно перемещать или удалять. В любой момент времени состояние доски можно сохранить в хранилище (или загрузить из него): в файл или в redis. 

Необходимо реализовать описанную выше функциональность. При реализации учтите, что фигур может быть больше, чем три вида; виды хранилищ могут меняться. Добавьте возможность вызова пользовательского кода в момент, когда на доску добавляется фигура определенного типа/фигура любого типа (например, выводить текстовое сообщение при добавлении пешки / при добавлении любой фигуры).